蔣介石對台灣黎講是利還是弊多？

雖然係佢在位期間有228事件同白色恐怖
但個段時間既加強管制是否必須架呢？
共匪出名玩滲透
如果唔咁做
台灣而家會否唱緊紅歌

冇國民黨，台灣班野人仲種緊草

雖然依加國民黨賣台賣到出汁

所以成日話去蔣化係咪真係應該

on9 日治時期台灣不知幾發達

無蔣介石 美國都唔會俾台灣落入共產黨 但台灣會死少好多勁人

冇國民黨
美國會扶植邊個？
我覺得如果唔係國民黨退守到台灣
美國都未必保

二戰日本輸左啦
點都要拎返台灣出嚟架啦

係冇韓戰嘅話美國都唔會保國民政府先啱

扶植下啲台灣士紳?
如連戰老豆

無蔣介石就唔會有二二八

但會有文革

文化上：保存咗真正中華文化
中國歷史上：經佢統治，台灣更中國化，事關所謂中國其實唔係控制咗台灣好耐，日本又統治咗五十年，仲要搞皇民化，其實如果老蔣唔係退守台灣，台灣大有可能變到好似北海道/琉球咁
經濟上：關佢撚事，佢個仔大貢獻好多
［鳩up]如果老蔣揀退落海南whatever投降，美軍又接管台灣出艦隊守台海，之後連埋沖繩打包還俾日本

228好多所謂義士現在係共匪八寶山都有佢地大名，老蔣當初失江山就是對Ｄ文人共諜太軟

唔係打韓戰 美國都唔會保台灣啦
冇國軍轉進台灣，共狗分分鐘掃平埋台灣先打韓戰

ptt班台狗成日話老蔣不來美國會佔領台灣，根本冇可能

繁體支就係鍾意內鬥

how so?

唔係咁計架喎? 籮白頭侵略支那前已經擁有緊台灣, 冇記錯的話

專家
但點解美國會接管到台灣呢

台狗講野不嬲都係冇參考價值

接管台灣道理同點解二戰後琉球冇獨立變左托管地一樣（聯合國再俾美國管好似巴勒斯坦咁），以台灣同琉球性質上既相近，絕對有可能。
二戰時期台灣都冇咩大規模反日，重有皇民化等等都可以視之為因為軍事原因而暫托既日本土地
第二個位係陳儀搞左二二八出來，以當時杜魯門同國民黨關係之差，台灣人對國民黨之恨，台灣戰略地佔之重要，若果二八搞大d/杜魯門大膽d/麥克亞瑟既戰略睇法又唔同d，絕對有可能
起碼個人覺得可能性大過共產黨贏內戰
利申：鳩噏

我自己認為美國會自己接手 或者繼續揾日本睇住 （一來已經台灣人已經皇民化咗唔會抗拒 二來日本食完2粒都只可以聽美國佬話）MacArthur都有講過台灣嘅戰略地位 而共產主義同時都東南亞同韓國擴散緊 台灣本島可以做一個支援嘅角色。但都係睇邊個時段 Truman時期美國同國民政府關係差 可能真係由台灣本島俾共產黨食埋
我自己都係識少少 有咩唔啱希望巴打賜教

台灣係日本正式領土，同北海道一樣，唔係殖民地，點解要拎出嚟？

更何況所謂「中國」成立時，台灣亦唔係佢嘅領土一部分，即使戰後獨立都冇理由會交俾「中華民國」，蔣只係受命暫時接管台灣，點解可以接管到七十年後嘅今時今日！？

睇相果時台灣靚到日本本土咁，之後比蔣竊據之後不堪入目

國民黨提供軍隊同人才, 重有當時全球最多既美援, 冇佢台灣唔會獨立到, 除非美軍直接管治不過冇乜可能